星島：高秀蘭「被自殺」純屬謠言 死者丈夫現身澄清

警方「速龍小隊」上月31日衝進港鐵太子站月台，以警棍制服多人進行拘捕後，坊間流傳有人「離奇失蹤及死亡」，包括近日被發現浮屍海上的失蹤女子高秀蘭，但《星島日報》經多番求證後，證實死者高秀蘭患有抑鬱症，本月6日才失蹤，屍體被發現時腫脹腐爛，並非外界流傳的「海上乾屍」。

記者：徐裕民

網上流傳「831」失蹤者「被自殺」純屬謠言。一具女性浮屍，本月16日早上8時，被發現在將軍澳海濱公園對開海面漂浮，經報警撈起證實死者是本月6日失蹤的57歲女子高秀蘭，有關消息經媒體報道後，網上流言不絕，包括質疑她是否當天失蹤，又指死者雖然在海上漂流，但被發現時竟變成「乾屍」，死因極為「可疑」。

證高秀蘭患抑鬱症

《星島日報》記者根據線索，昨與死者高秀蘭丈夫「阿華」取得聯絡，對方在電話中表示，其妻子失蹤經過已被公開，強調不可能於上月31日死於港鐵太子站內，「係啲人亂咁嘈！」他又稱，其妻子本身患有抑鬱症，但以私隱為由，不欲談論妻子自殺原因，希望各方給予空間。

《星島日報》調查亦發現，高秀蘭最後一次與「阿華」見面為本月6日，當時並無異樣，但任職技工的「阿華」上班後，妻子通過手機WhatsApp社交程式留下「永別啦」3字，他大驚下隨即報警，消防員率先到達事主位於將軍澳寓所，因拍門無人回應，於是以工具撞破大門入屋發覺無人，警員也發現高的身分證和財物沒有帶走，將案件列作失蹤人口處理。

失蹤10天後，有釣魚郎終發現女事主屍體，消息稱當時屍身腐爛及腫脹，並非傳言所說的「海上乾屍」，警方調查後相信死因無可疑，將案件列作「屍體發現」，詳細死因有待法醫鑑定。

消息人士又稱，死者除了患有抑鬱症，04年也曾接受一次手術，此後患上創傷後遺症，多年來一直有向精神科醫生求診。

原文刊於《星島日報》

[公海 文宣 行動整合] 9.29全球抗赤納粹集會

全世界一齊對準ChiNazi極權！

9.29 Global AntiChiNazi 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global AntiChiNazi 公海

反正我就不信了
比黑警出黎迫洗地
仲要係星島

星島 明晒

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

咁之前著紅衫個張相係咩黎
係佢比黑警呃定炒哂車？

收左錢講咩都得嘅

好快老公都死埋

死啦..一個大話只要夠誇張，就算係假 都會變事實

原文刊於「星黨日報」

收咗筆錢
可以明正言順返大陸玩女

一樣還一樣，我唔希望大家降到同藍C一樣。

星島

他又稱，其妻子本身患有抑鬱症

抑鬱了

被抑鬱了

發覺一有對極權不利既消息,星島就好鍾意作新聞幫極權洗底

星島主席何國柱

之前咪有post 澄清左呢單

冷處理啦，炒車好正常

佢老公之前比人起底，藍屍黎

星島？
唔該搵份公信力高少少既報紙啦

升官發達死老婆

咩意思自己諗

星島黨報不可信

點解有相影條屍個頭骨？

查唔查到佢有冇抑鬱?

安心上路.jpg

要澄清唔該港共政府用831 太子石硤尾荔枝角cctv澄清

星島講完你就信？

又話消防爆過門，搜索過發現身份證同財物都係到，先當做失蹤。但突然又話搵到遺書？？

RTHK之前既831分析最終大家都發現到有疑點
就咁一個人出黎講兩句就要人信？要求公開831 CCTV先至係真相

另外重有新屋嶺問題呀，唔好諗住搵人出黎講兩句就算

BTW:

其實係咪佢有份整死個老婆?? 老婆死得咁可懷佢點解可以講得咁風涼?????

被抑鬱

李波

「係d人亂咁嘈」仲要加埋「！」就知咩事

要澄清係應該公開黨鐵CCTV
你搵個人出嚟證明到啲乜

多舊魚

之前好似有巴打搵到疑似佢老公fb, 係咪叫阿華？

佢老公有無出鏡，
有無show個whatapp?
講既野似啱啱死左老婆嗎？

仲記唔記得爆入立法會單新聞

班後生飲野係有擺錢
但星島影的相大部分錢無左, 擺明造假屈人

明屈的係商業賤台TVB
關鍵時間手手係HK01,星島

有抑鬱唔等於會自殺
輕度抑鬱大把人正常生活中

被抑鬱症係大陸好常見

維穩 哦

冇撚錯！

又讀稿

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

想支持某間發國難財的五金鋪,但又唔方便親自落去買水買衫? 入黎喇

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

兒登班岸鳩仔，炒車當食生菜架啦